ह्यूस्टन	B-building-sportsfacility
फील्ड	I-building-sportsfacility
हाउस	I-building-sportsfacility
आरपीआई	B-organization-education
परिसर	O
म	O
स्थित	O
4	O
780	O
सीट	O
वाला	O
बहुउद्देशीय	O
अखाड़ा	O
हावय	O

कोसोवो	B-event-attack/battle/war/militaryconflict
युद्ध	I-event-attack/battle/war/militaryconflict
(	O
मार्च-जून	O
1999	O
)	O
के	O
बखत	O
,	O
सर्ब	B-location-GPE
सेना	O
ह	O
कोसोवो	B-location-GPE
ले	O
800	O
000	O
-	O
1	O
000	O
000	O
अल्बानियाई	O
मनके	O
बीच	O
निष्कासित	O
कर	O
दीस	O
जेकर	O
ले	O
व्यक्तिगत	O
दस्तावेज	O
ल	O
जब्त	O
करे	O
या	O
भविष्य	O
म	O
कोनो	O
वापसी	O
ल	O
रोके	O
जइसे	O
रणनीति	O
के	O
उपयोग	O
करे	O
गिस	O

ब्रिटिश	O
शैडो	O
होम	O
सेक्रेटरी	O
,	O
एंडी	B-person-politician
बर्नहम	I-person-politician
ह	O
हिंसा	O
के	O
निंदा	O
करत	O
दावा	O
करे	O
हावय	O
के	O
अधिकांश	O
ल	O
''	O
अल्पसंख्यक	O
डहर	O
ले	O
निराश	O
करे	O
गे	O
रिहिस	O

जब	O
अमू	B-person-other
अपन	O
होवइया	O
स्व	O
के	O
रूप	O
म	O
पुनर्जन्म	O
ले	O
के	O
साहस	O
के	O
कामना	O
करत	O
हावयं	O
त	O
ओला	O
परन	O
दिन	O
बिहनिया	O
तीन	O
रंगीन	O
अंडा	O
पाके	O
अचरज	O
होथे	O
जेन	O
तीन	O
गार्जियन	O
पात्र	O
म	O
निकलथे	O
:	O
रन	B-person-other
,	O
मिकी	B-person-other
,	O
अउ	O
सु	B-person-other
।	O

एखर	O
उपयोग	O
एक	O
जनवरी	O
दू	O
हजार	O
दस	O
के	O
पहिली	O
बने	O
उपकरण	O
म	O
घलो	O
करे	O
जा	O
सकत	O
हे	O

1975	O
के	O
कम्युनिस्ट	O
क्रांति	O
के	O
बाद	O
लाओस	B-location-GPE
म	O
राजनीतिक	O
माहौल	O
के	O
बारे	O
म	O
चिंतित	O
सुलीलत	O
थाईलैंड	O
भाग	O
के	O
मेकांग	O
पार	O
करिन	O

युद्ध	O
के	O
बाद	O
वो	O
कम्युनिस्ट	B-art-writtenart
दैनिक	I-art-writtenart
समाचार	I-art-writtenart
पत्र	I-art-writtenart
''	O
दे	B-art-writtenart
वारहेद	I-art-writtenart
''	O
के	O
संपादक	O
अउ	O
सीपीएन	B-organization-politicalparty
के	O
अधिकारी	O
बन	O
गे	O

''	O
क्रोकोडाइलस	B-other-livingthing
थोरबजरनरनी	I-other-livingthing
''	O
के	O
नामकरण	O
क्रिस्टोफर	B-person-other
ब्रोचू	I-person-other
अउ	O
ग्लेन	B-person-other
स्टोर्स	I-person-other
डहर	O
ले	O
लुप्तप्राय	O
क्रोकोडिलियन	O
के	O
रक्षा	O
के	O
खातिर	O
काम	O
करइया	O
संरक्षणवादी	O
जॉन	B-person-other
थोरबजरनरसन	I-person-other
के	O
सम्मान	O
म	O
करे	O
गे	O
रिहिस	O

लॉर्ड	B-product-ship
नेल्सन	I-product-ship
विक्ट्री	I-product-ship
टग	I-product-ship
मनोरंजक	O
ट्रॉलर	O
के	O
एक	O
ब्रांड	O
हावय	O
जेला	O
जेम्स	B-person-other
बैकस	I-person-other
डहर	O
ले	O
डिजाइन	O
करे	O
गे	O
हावय	O
अउ	O
लॉर्ड	B-organization-company
नेल्सन	I-organization-company
यॉट्स,	I-organization-company
इंक	I-organization-company
.	I-organization-company
डहर	O
ले	O
निर्मित	O
सिएटल	B-location-GPE
,	O
वाशिंगटन	B-location-GPE
म	O
संयुक्त	B-location-GPE
राज्य	I-location-GPE
अमेरिका	I-location-GPE
म	O
स्थित	O
हावय	O

एमा	O
ऊपरी	O
अउ	O
निचला	O
दूनों	O
पंख	O
म	O
ट्रेलिंग	O
एज	O
फ्लैप	O
लगाय	O
गे	O
रिहीस	O

उंकर	O
परिवार	O
म	O
उंकर	O
माता-पिता	O
उंकर	O
पति	O
जॉन	B-person-actor
नोरम	I-person-actor
अउ	O
उंकर	O
बेटा	O
,	O
जेक	B-person-actor
थॉमस	I-person-actor
हावय	O

येकर	O
मार्ग	O
ला	B-location-GPE
लीमा	I-location-GPE
शहर	O
ले	O
होवत	O
हावय	O
फेर	O
पुएंते	B-building-other
ला	I-building-other
डेमोक्रेसिया	I-building-other
(	O
डेमोक्रेसी	B-building-other
ब्रिज	I-building-other
	O
डहर	O
ले	O
उलुआ	B-location-bodiesofwater
नदी	I-location-bodiesofwater
ल	O
पार	O
करके	O
एल	B-location-GPE
प्रोग्रेसो	I-location-GPE
म	O
फिनिशिंग	O
करत	O
हावय	O

''	O
द	B-art-film
ब्लैंचेविले	I-art-film
मॉन्स्टर	I-art-film
''	O
ल	O
इटली	B-location-GPE
म	O
6	O
जून	O
1963	O
के	O
टाइटनस	B-organization-company
के	O
माध्यम	O
ले	O
जारी	O
करे	O
गे	O
रिहिस	O

साल	O
2004	O
म	O
,	O
फोंग	B-person-other
जॉन	B-person-politician
होवेन	I-person-politician
पुन:	O
चुनाव	O
अभियान	O
के	O
नेता	O
रिहिस	O

ओमन	O
ल	O
बछर	O
दू	O
हजार	O
चौदह	O
म	O
कोलंबिया	B-location-GPE
के	O
कांग्रेस	O
के	O
एफ्रो-संसदीय	B-organization-government/governmentagency
समूह	O
के	O
प्रवक्ता	O
नामित	O
करे	O
गे	O
रिहीस	O

जब	O
नेहेबकौ	B-other-god
के	O
जननी	O
माने	O
जाथे	O
त	O
रेनेनुटेट	B-other-god
ल	O
पति	O
के	O
रूप	O
म	O
देखे	O
जाथे	O
,	O
गेब	B-other-god
,	O
जेन	O
पृथ्वी	B-other-god
के	O
प्रतिनिधित्व	O
करत	O
रिहिस	O

साल	O
2002	O
ले	O
2012	O
के	O
बीच	O
ब्लूम्सबर्ग	B-location-GPE
के	O
पास	O
फिशिंग	B-location-bodiesofwater
क्रीक	I-location-bodiesofwater
के	O
पानी	O
म	O
कार्बन	B-other-chemicalthing
डाइऑक्साइड	I-other-chemicalthing
के	O
सांद्रता	O
0.3	O
ले	O
34	O
मिलीग्राम	O
प्रति	O
लीटर	O
तक	O
रिहिस	O

येमा	O
ले	O
सबले	O
सफल	O
सोंघई	B-location-GPE
साम्राज्य	I-location-GPE
रिहिस	O
जेन	O
लगभग	O
1460	O
ले	O
अपन	O
शक्ति	O
के	O
विस्तार	O
करत	O
रिहिस	O
अउ	O
अंततः	O
क्षेत्र	O
अउ	O
धन	O
दुनों	O
म	O
माली	B-location-GPE
साम्राज्य	I-location-GPE
ल	O
पार	O
करत	O
रिहिस	O

फिलिम	O
के	O
एक	O
प्रतिष्ठित	O
शॉट	O
म	O
यू	B-person-actor
जी-ते	I-person-actor
,	O
जेन	O
वू-जिन	B-person-other
के	O
भूमिका	O
निभाये	O
रिहिस	O
असाधारण	O
योग	O
मुद्रा	O
प्रस्तुत	O
करत	O
हावय	O

1638	O
म	O
शबदरुंग	B-person-other
नगवांग	I-person-other
नामग्याल	I-person-other
डहर	O
ले	O
बनाये	O
गे	O
एक	O
ऐतिहासिक	O
दजोंग	O
वांगड्यू	B-location-GPE
फोदरंग	I-location-GPE
म	O
स्थित	O
रिहिस	O

ओमन	O
खराब	O
स्वास्थ्य	O
के	O
सेती	O
बेंच	O
ले	O
रिटायर	O
होगे	O

दर्जनों	O
पत्रकार	O
अउ	O
शिक्षक	O
मनके	O
वजन	O
वाला	O
खोज	O
के	O
बाद	O
पूर्व	O
बिजनेसवीक	B-organization-media/newspaper
प्रधान	O
संपादक	O
स्टीफन	B-person-other
बी.	I-person-other
शेपर्ड	I-person-other
ल	O
स्कूल	O
के	O
पहिली	O
डीन	O
चुने	O
गिस	O

''	O
सोल्स	B-art-music
ऑफ	I-art-music
ब्लैक	I-art-music
''	O
के	O
बनाये	O
के	O
पाछु	O
एक	O
मुख्य	O
कारण	O
ये	O
रिहिस	O
के	O
टेस्टामेंट	O
यूरोपीय	B-location-GPE
क्लैश	O
ऑफ	O
द	O
टाइटन्स	O
टूर	O
म	O
मेगाडेथ	B-person-artist/author
,	O
स्लेयर	B-person-artist/author
अउ	O
आत्मघाती	B-person-artist/author
प्रवृत्ति	I-person-artist/author
के	O
संग	O
भाग	O
ले	O
सके	O
जेन	O
एल्बम	O
के	O
रिलीज	O
के	O
ठीक	O
पहिली	O
शुरू	O
होए	O
रिहिस	O

ओमन	O
जे.डी.	O
पूरा	O
करीन	O

संसद	O
म	O
पिकरिंग	O
ह	O
आधिकारिक	O
लिबरल	B-organization-politicalparty
व्हिप	O
लेके	O
1933	O
म	O
लिबरल	B-organization-politicalparty
पार्टी	I-organization-politicalparty
के	O
विपक्ष	O
म	O
आये	O
तक	O
सरकारी	O
बेंच	O
म	O
बइठ	O
गे	O

ओमन	O
2010	O
के	O
मध्यावधि	O
चुनाव	O
म	O
डेमोक्रेट	O
ब्रेट	B-person-politician
वेड्सवर्थ	I-person-politician
ल	O
हराके	O
5	B-location-GPE
वीं	I-location-GPE
जिला	I-location-GPE
म	O
चार्ल्स	B-person-politician
बिशप	I-person-politician
के	O
जगह	O
लिस	O

''	O
माई	B-art-film
स्वीट	I-art-film
चार्ली	I-art-film
''	O
(	O
1970	O
)	O
के	O
संग	O
पैटी	B-person-actor
ड्यूक	I-person-actor
अउ	O
अल	B-person-actor
फ्रीमैन	I-person-actor
जूनियर	I-person-actor
.	I-person-actor
नस्लीय	O
पूर्वाग्रह	O
ले	O
निपटे	O
रिहिस	O
अउ	O
''	O
दैट	B-art-film
सर्टेन	I-art-film
समर	I-art-film
''	O
(	O
1972	O
,	O
अभिनीत	O
हाल	B-person-actor
होलब्रुक	I-person-actor
अउ	O
मार्टिन	B-person-actor
शीन	I-person-actor
के	O
विषय	O
म	O
पहिली	O
टेलीविजन	O
मूवी	O
माने	O
जाथे	O

यूनानी	B-location-GPE
सरकार	O
ह	O
1870	O
म	O
आयोनियन	B-location-island
द्वीप	I-location-island
समूह	I-location-island
म	O
सबो	O
इतालवी	B-location-GPE
स्कूल	O
ल	O
समाप्त	O
कर	O
दीस	O
अउ	O
येकर	O
परिणामस्वरूप	O
1940	O
के	O
दशक	O
तक	O
केवल	O
चार	O
सौ	O
कॉर्फियोट	B-location-island
इटालियंस	O
बांचे	O
रिहिस	O

सीओई	B-organization-other
अपन	O
आपातकालीन	O
प्रतिक्रिया	O
गतिविधी	O
ल	O
दू	O
बुनियादी	O
प्राधिकरण-	O
बाढ़	B-other-law
नियंत्रण	I-other-law
अउ	I-other-law
तटीय	I-other-law
आपातकालीन	I-other-law
अधिनियम	I-other-law
(	O
)	O
,	O
अउ	O
स्टाफर्ड	B-other-law
आपदा	I-other-law
राहत	I-other-law
अउ	I-other-law
आपातकालीन	I-other-law
सहायता	I-other-law
अधिनियम	I-other-law
(	O
)	O
के	O
तहत	O
संचालित	O
करत	O
हावय	O

उंकर	O
समूह	O
स्पिन	B-location-other
बोल्डक	I-location-other
के	O
पास	O
यू.एस.	B-organization-government/governmentagency
सेना	O
के	O
संग	O
गहन	O
लड़ाई	O
म	O
सामिल	O
रिहिस	O

चर्च	O
के	O
सबले	O
पहिली	O
रिकार्ड	O
1275	O
म	O
हावय	O
जेन	O
वर्तमान	O
युद्ध	O
स्मारक	O
के	O
पास	O
स्थित	O
हावय	O

आगी	O
एक	O
मिनट	O
के	O
भीतर	O
फ्लैशओवर	O
म	O
पहुंच	O
गे	O
जेखर	O
ले	O
जम्मों	O
दहनशील	O
सामग्री	O
जलके	O
राख	O
होगे	O

पिच-परफेक्ट	O
मूवमेंट	O
दुश्मन	O
के	O
विविधता	O
रचनात्मक	O
हथियार	O
अउ	O
शानदार	O
स्तर	O
के	O
डिजाइन	O
सबो	O
एक	O
शानदार	O
शूटर	O
अभियान	O
ल	O
जोड़त	O
हावय	O
''	O
.	O

ये	O
तारा	O
एक	O
अलग-थलग	O
लाल	O
बौना	O
के	O
खातिर	O
असामान्य	O
रूप	O
ले	O
सक्रिय	O
होए	O
के	O
खातिर	O
उल्लेखनीय	O
हावय	O
;	O
ये	O
तेजी	O
ले	O
घूमत	O
हावय	O
जेकर	O
ले	O
एक	O
मजबूत	O
चुंबकीय	O
क्षेत्र	O
उत्पन्न	O
होत	O
हावय	O
जेन	O
बड़े	O
स्टारस्पॉट	O
अउ	O
शक्तिशाली	O
फ्लेयर	O
बनात	O
हावय	O

1984	O
म	O
उंकर	O
तलाक	O
होगे	O
जेकर	O
बाद	O
हैगर्टी	B-person-other
ह	O
सामंथा	B-person-other
हिल्टन	I-person-other
ले	O
बिहाव	O
करिन	O

आरोप	O
म	O
कीमत	O
निर्धारण	O
के	O
उपयोग	O
बाजार	O
विभाजन	O
अउ	O
यूएस	B-organization-government/governmentagency
पेटेंट	I-organization-government/governmentagency
ऑफिस	I-organization-government/governmentagency
के	O
खिलाफ	O
करे	O
गे	O
धोखाधड़ी	O
सामिल	O
रिहिस	O

एयरलाइन	O
ह	O
देस	O
के	O
दूरदराज	O
के	O
जघा	O
बर	O
चार्टर	O
अउ	O
नॉन	O
चार्टर	O
उड़ान	O
घलो	O
आयोजित	O
करथे	O
अउ	O
कार्गो	O
चार्टर	O
सेवा	O
घलो	O
देवत	O
हे	O

तेल	O
क्षेत्र	O
एक	O
अलग	O
समझौता	O
के	O
अधीन	O
रिहिस	O
जेकर	O
लागत	O
ऑस्ट्रिया	O
के	O
लगभग	O
200	O
मिलियन	O
डॉलर	O
रिहिस	O

ए	O
सहर	O
बिसेस	O
रूप	O
ले	O
एखर	O
ऐतिहासिक	O
महत्ता	O
के	O
सेती	O
अंतरिक्ष	O
म	O
उड़ान	O
भरइया	O
पहिली	O
मनखे	O
ह	O
बिसेस	O
रूप	O
ले	O
देखे	O
गीस-	O
यूरी	B-person-other
गागरिन	I-person-other
।	O

जीनस	O
''	O
पर्सिया	O
''	O
के	O
इलाज	O
तीन	O
उपजेनरा	O
म	O
करे	O
जात	O
हावय	O

11	O
सितंबर	O
1993	O
के	O
जॉन	B-organization-showorganization
स्पेंसर	I-organization-showorganization
ब्लूज़	I-organization-showorganization
विस्फोट	I-organization-showorganization
ब्लास्ट	B-event-other
फर्स्ट	I-event-other
इवेंट	O
द	B-art-broadcastprogram
लॉस्ट	I-art-broadcastprogram
वीकेंड	I-art-broadcastprogram
म	O
लंदन	B-location-GPE
एस्टोरिया	O
2	O
म	O
द	O
अफगान	B-organization-showorganization
व्हिग्स	I-organization-showorganization
,	O
गॉड	B-organization-showorganization
मशीन	I-organization-showorganization
अउ	O
हेयर	B-organization-showorganization
एंड	I-organization-showorganization
एम्प	I-organization-showorganization
के	O
संग	O
दिखाई	O
दीस	O
स्किन	B-organization-company
ट्रेडिंग	I-organization-company
कंपनी	I-organization-company
।	O

उहें	O
बौद्ध	O
यम	B-other-god
ह	O
हिंदू	O
देवता	O
ले	O
अलग-अलग	O
मिथक	O
अउ	O
अलग-अलग	O
कार्य	O
विकसित	O
करे	O
हे	O

ए	O
ह	O
विशव	B-organization-other
स्वास्थ्य	I-organization-other
संगठन	I-organization-other
के	O
जरूरी	O
दवई	O
के	O
सूची	O
म	O
सामिल	O
हे	O

स्टार्च	B-other-chemicalthing
उद्योग	O
खाद्य	O
प्रसंस्करण	O
के	O
एक	O
हिस्सा	O
हावय	O
जेन	O
स्टार्च	B-other-chemicalthing
डेरिवेटिव	O
,	O
हाइड्रोलाइसेट्स	B-other-chemicalthing
,	O
डेक्सट्रिन्स	B-other-chemicalthing
के	O
उत्पादन	O
के	O
खातिर	O
प्रारंभिक	O
सामग्री	O
के	O
रूप	O
म	O
स्टार्च	B-other-chemicalthing
के	O
उपयोग	O
करत	O
हावय	O

ए	O
किताब	O
ल	O
लीप्जिग	B-other-award
पुस्तक	I-other-award
मेला	I-other-award
पुरस्कार	I-other-award
अउ	O
मैरी	B-other-award
लुइस	I-other-award
काशनिट्ज	I-other-award
पुरस्कार	I-other-award
अर्जित	O
करे	O
गिस	O

–	O
मार्च	O
974	O
)	O
स्कामंडरोस	B-building-other
मठ	I-building-other
ले	O
,	O
जेकर	O
ओमन	O
स्थापना	O
करिन	O
970	O
ले	O
974	O
तक	O
कॉन्स्टेंटिनोपल	B-location-GPE
के	O
एक्यूमेनिकल	O
पैट्रिआर्क	O
रिहिस	O

इराक	B-location-GPE
के	O
पहिली	O
डाक	O
टिकट	O
एक	O
निश्चित	O
श्रृंखला	O
रिहिस	O
जेन	O
1923	O
म	O
छपे	O
;	O
12	O
के	O
सेट	O
म	O
प्राचीन	O
इतिहास	O
अउ	O
वर्तमान	O
दिन	O
के	O
दृश्य	O
अउ	O
चित्र	O
के	O
चित्रण	O
करइया	O
आठ	O
आने-आने	O
डिजाइन	O
सामिल	O
रिहिस	O

थिलमैन	O
ल	O
सेंटर	B-organization-other
फॉर	I-organization-other
इन्वेस्टिगेटिव	I-organization-other
रिपोर्टिंग	I-organization-other
ले	O
2003	O
"	O
सिटीजन	B-other-award
वॉचडॉग	I-other-award
"	O
पुरस्कार	O
मिले	O
रिहिस	O

होलोसीन	O
जलवायु	O
इष्टतम	O
म	O
7000	O
ईसा	O
पूर्व	O
ले	O
3000	O
ईसा	O
पूर्व	O
तक	O
क्षेत्रीय	O
जलवायु	O
गर्म	O
रिहिस	O
(	O
1961-90	O
के	O
अवधि	O
के	O
सापेक्ष	O
,	O
पहाड़	O
म	O
बांचे	O
ग्लेशियर	O
ल	O
उस	O
अवधि	O
के	O
बखत	O
लगभग	O
पूरा	O
तरह	O
ले	O
पिघला	O
देत	O
रिहिस	O

ओमन	O
ल	O
6	O
मई	O
1965	O
के	O
पनामा	B-location-GPE
म	O
संयुक्त	B-location-GPE
राज्य	I-location-GPE
अमेरिका	I-location-GPE
के	O
राजदूत	O
असाधारण	O
अउ	O
प्लेनिपोटेंशियरी	O
नियुक्त	O
करे	O
गिस	O
13	O
मई	O
1965	O
के	O
राष्ट्रपति	O
मार्को	B-person-politician
ऑरेलियो	I-person-politician
रोबल्स	I-person-politician
मेंडेज	I-person-politician
ल	O
अपन	O
परिचय	O
पत्र	O
प्रस्तुत	O
करिन	O

