संगीत	O
निर्माता	O
आ	O
साउंड	O
इंजीनियर	O
होखला	O
के	O
नाते	O
ऊ	O
काफी	O
कुछ	O
विज्ञापन	O
करेलें	O
आ	O
स्कोर	O
करेलें	O
स्थानीय	O
आ	O
दुनिया	O
भर	O
में	O
आ	O
मीडिया	O
टीवी	O
आ	O
मार्केटिंग	O
के	O
दुनिया	O
में	O
अपना	O
संगीत	O
के	O
कॉपीराइट	O
करेलें	O

उनुका	O
के	O
``	O
माइकल	B-product-ship
ई	I-product-ship
``	O
के	O
रूप	O
में	O
लॉन्च	O
कइल	O
गइल	O
आ	O
प्रभावी	O
रूप	O
से	O
एकर	O
जगह	O
लिहल	O
गइल	O

1979	O
में	O
ई	O
सालाना	O
बारी-बारी	O
से	O
फुल	O
टाइम	O
एम.एड	O
कोर्स	O
के	O
साथे	O
चलत	O
रहे	O
.	O

पटरी	O
के	O
चिकना	O
रखे	O
अउरी	O
पिघलने	O
से	O
बचावे	O
खातिर	O
सीधे	O
धूप	O
के	O
रोशनी	O
के	O
संपर्क	O
में	O
आवे	O
वाला	O
वक्र	O
प	O
सनस्क्रीन	O
लगावल	O
गईल	O
रहे	O
.	O

गोटशाल्क	B-person-other
1928	O
आ	O
1954	O
में	O
गुगेनहेम	B-organization-other
फेलो	O
रहलें	O
आ	O
1957	O
में	O
सेंटर	B-organization-other
फॉर	I-organization-other
एडवांस्ड	I-organization-other
स्टडी	I-organization-other
ऑफ	I-organization-other
बिहेवियरल	I-organization-other
साइंसेज	I-organization-other
फेलो	O
रहलें	O

वाकर	B-location-bodiesofwater
क्रीक	I-location-bodiesofwater
के	O
कोर्स	O
आ	O
जल	O
निकासी	O
क्षेत्र	O
पूरा	O
तरीका	O
से	O
पूरबी	O
वुड	B-location-GPE
काउंटी	O
में	O
बा	O

ई	O
एल्बम	O
गाय	B-person-other
पिक्सिओटो	I-person-other
आ	O
रयान	B-person-other
हैडलॉक	I-person-other
द्वारा	O
बनावल	O
गइल	O
ई	O
यूके	B-location-GPE
इंडी	O
चार्ट	O
पर	O
नंबर	O
1	O
पर	O
पहुँच	O
गइल	O
आ	O
यूनाइटेड	O
किंगडम	O
में	O
भी	O
गोल्ड	B-other-award
के	I-other-award
दर्जा	I-other-award
पर	O
पहुँच	O
गइल	O

एकरा	O
चलते	O
कार्बोप्लेटिन	B-other-medical
आधारित	O
एडज्यूवेंट	O
थेरेपी	O
के	O
आम	O
तौर	O
प	O
क्लिनिकल	O
प्रैक्टिस	O
में	O
एडज्यूवेंट	O
रेडियोथेरेपी	O
के	O
मुक़ाबले	O
पसंद	O
कईल	O
गईल	O
बा	O

वलारूस	B-organization-sportsteam
प्रीमियर	O
रहलें	O
मूल	B-organization-sportsteam
निवासी	I-organization-sportsteam
से	O
एक	O
अंक	O
आगे	O
खतम	O
भइलें	O

त	O
अप्रैल	B-event-attack/battle/war/militaryconflict
क्रांति	I-event-attack/battle/war/militaryconflict
भइल	O
अंत	O
में	O
सिंगमैन	B-person-politician
री	I-person-politician
के	O
अपना	O
देश	O
से	O
निर्वासित	O
कर	O
दिहल	O
गइल	O
.	O

एकरे	O
अलावा	O
ई	O
लोग	O
पेनिल	B-other-disease
डिस्मोर्फोफोबिया	I-other-disease
से	O
पीड़ित	O
हो	O
सके	O
ला	O

1936	O
से	O
1937	O
ले	O
ऊ	O
वाल्टर	B-person-artist/author
ग्रोपियस	I-person-artist/author
आ	O
मैक्सवेल	B-person-artist/author
फ्राई	I-person-artist/author
खातिर	O
काम	O
कइलें	O
ओह	O
छोट	O
समय	O
में	O
जब	O
ग्रोपियस	B-person-artist/author
यूके	B-location-GPE
में	O
रहलें	O

2019	O
में	O
एगो	O
अध्ययन	O
में	O
बतावल	O
गइल	O
कि	O
कवन	O
वर्ल्ड	B-organization-other
फिजियोथेरेपी	I-organization-other
देश/क्षेत्र	O
फिजियोथेरेपिस्ट	O
लोग	O
के	O
डायग्नोस्टिक	O
इमेजिंग	O
के	O
ऑर्डर	O
देवे	O
के	O
अनुमति	O
देला	O

डिग्बी	B-location-other
दक्खिन-पच्छिम	O
नोवा	B-location-GPE
स्कॉटिया	I-location-GPE
,	O
कनाडा	B-location-GPE
में	O
एगो	O
शहर	O
बाटे	O

हालाँकि	O
पूरा	O
एचआईवी/एड्स	B-other-disease
महामारी	I-other-disease
में	O
सुरक्षित	O
सेक्स	O
आ	O
गर्भनिरोधक	O
के	O
बढ़ावा	O
दिहल	O
आ	O
सकारात्मक	O
एलजीबीटी	O
बिसय	O
सभ	O
के	O
बढ़ावा	O
दिहला	O
से	O
जागरूकता	O
बढ़ल	O
बा	O
आ	O
पेरू	B-location-GPE
के	O
भीतर	O
यौन	O
बिबिधता	O
के	O
अवधारणा	O
के	O
सामान्य	O
बना	O
दिहल	O
गइल	O
बा	O

आपदा	O
से	O
मात्र	O
चार	O
दिन	O
पहिले	O
रानुल्फ	B-person-politician
आ	O
उनकर	O
चचेरा	O
भाई	O
रिचर्ड	B-person-politician
एक	O
साथ	O
सेरिसी	B-location-GPE
में	O
एगो	O
चार्टर	O
के	O
गवाह	O
बनल	O
रहले	O

प्लोवदीव	B-location-mountain
चोटी	I-location-mountain
(	O
,	O
)	O
दक्खिन	O
शेटलैंड	B-location-island
दीप	I-location-island
,	O
अंटार्कटिका	B-location-other
के	O
लेवस्की	B-location-mountain
रिज	I-location-mountain
,	O
टैंग्रा	B-location-mountain
परबत	I-location-mountain
,	O
लिविंगस्टन	B-location-island
दीप	I-location-island
के	O
पूरबी	O
छोर	O
पर	O
1	O
040	O
मीटर	O
ले	O
बढ़े	O
वाली	O
चोटी	O
हवे	O

ऊ	O
अपना	O
परवरिश	O
के	O
'	O
ग्लासवेगियन	B-other-language
घर	O
'	O
में	O
बतवले	O
काहे	O
कि	O
उनकर	O
माता-पिता	O
ग्लासवेगियन	B-other-language
आवाज	O
देत	O
रहले	O
.	O

एकरा	O
के	O
29	O
अप्रैल	O
2011	O
के	O
नेशनल	O
रजिस्टर	O
ऑफ	O
हिस्टोरिक	O
प्लेस	O
में	O
सूचीबद्ध	O
कइल	O
गइल	O

ग्रिफिन	B-person-other
के	O
पता	O
चलेला	O
कि	O
स्टेफनी	B-person-other
अपना	O
दूसरा	O
पूर्व	O
प्रेमी	O
के	O
डेट	O
कर	O
रहल	O
बाड़ी	O
एगो	O
बदमाश	O
जेकर	O
नाम	O
गेल	B-person-other
(	O
जो	B-person-actor
रोगन	I-person-actor
)	O
बा	O

बाथ	B-location-GPE
में	O
जनमल	O
इनके	O
पहिला	O
प्रमुख	O
काम	O
1862/3	O
में	O
थिएटर	B-building-theater
रॉयल	I-building-theater
,	O
बाथ	B-location-GPE
के	O
पुनर्निर्माण	O
रहल	O
पुरान	O
थियेटर	O
के	O
आग	O
से	O
तबाह	O
होखे	O
के	O
बाद	O

कंपनी	O
चेसापीक	B-organization-company
एंड	I-organization-company
ओहियो	I-organization-company
रेलवे	I-organization-company
(	O
जॉर्ज	B-person-other
वाशिंगटन	I-person-other
आ	O
चेसी	B-product-other
कैट	I-product-other
सेवा	O
)	O
,	O
ग्रीनब्रियर	B-organization-other
,	O
अहवाहनी	B-building-hotel
होटल	I-building-hotel
योसेमाइट	B-location-GPE
,	O
रॉयक्रोफ्ट	B-building-hotel
इन	I-building-hotel
,	O
1939	O
न्यूयॉर्क	B-event-other
वर्ल्ड्स	I-event-other
फेयर	I-event-other
नियर	I-event-other
इकाई	I-event-other
सभ	I-event-other
खातिर	I-event-other
वेयर	I-event-other
के	I-event-other
उत्पादन	I-event-other
करी	I-event-other
,	O
आ	O
अमेरिकी	B-organization-government/governmentagency
नौसेना	I-organization-government/governmentagency
के	O
भी	O

ऊ	O
2007	O
से	O
2009	O
ले	O
थॉमस	B-organization-education
नेल्सन	I-organization-education
कम्युनिटी	I-organization-education
कॉलेज	I-organization-education
के	O
बोर्ड	O
में	O
काम	O
कइली	O
आ	O
2007	O
से	O
नवंबर	O
2009	O
ले	O
द	B-organization-education
हैम्पटन	I-organization-education
न्यूपोर्ट	I-organization-education
न्यूज	I-organization-education
कम्युनिटी	I-organization-education
सर्विसेज	I-organization-education
बोर्ड	I-organization-education
के	O
बोर्ड	O
में	O
काम	O
कइली	O

1990	O
में	O
बंबई	B-location-GPE
के	O
एगो	O
टीम	O
भी	O
प्रजापति	B-person-other
बोदाने	I-person-other
के	O
नेतृत्व	O
में	O
पंवाली	O
द्वार	O
पर	O
चढ़े	O
के	O
दावा	O
कईलस	O

हेरोल्ड	B-person-scholar
केल्विन	I-person-scholar
मार्स्टन	I-person-scholar
मोर्स	I-person-scholar
(	O
24	O
मार्च	O
1892	O
–	O
22	O
जून	O
1977	O
)	O
एगो	O
अमेरिकी	B-location-GPE
गणितज्ञ	O
रहलें	O
जे	O
``	O
बड़हन	O
में	O
भिन्नता	O
के	O
कैलकुलस	O
''	O
पर	O
काम	O
करे	O
खातिर	O
सभसे	O
परसिद्ध	O
रहलें	O
ई	O
एगो	O
अइसन	O
बिसय	O
रहल	O
जहाँ	O
ऊ	O
डिफरेंसियल	O
टोपोलॉजी	O
के	O
तकनीक	O
के	O
सुरुआत	O
कइलें	O
जेकरा	O
के	O
अब	O
मोर्स	B-person-scholar
सिद्धांत	O
के	O
नाँव	O
से	O
जानल	O
जाला	O

चुनल	O
गईल	O
सब	O
निशाना	O
के	O
पता	O
लगा	O
के	O
नष्ट	O
कर	O
दिहल	O
गईल	O
.	O

``	O
द	B-art-other
अनसीन	I-art-other
हैंड	I-art-other
``	O
बाद	O
में	O
रिचर्ड	B-person-artist/author
ओ'ब्रायन	I-person-artist/author
के	O
संगीतमय	O
``	O
द	B-art-other
रॉकी	I-art-other
हॉरर	I-art-other
शो	I-art-other
``	O
के	O
प्रभावित	O
करी	O

गीतकार	O
एडी	B-person-artist/author
होल	I-person-artist/author
आ	O
अपना	O
भाई	O
ब्रायन	B-person-other
हॉलैंड	I-person-other
आ	O
उनके	O
साथी	O
लामोंट	B-person-other
डोजियर	I-person-other
के	O
काम	O
में	O
मंदी	O
के	O
मंचन	O
करे	O
खातिर	O
मना	O
लिहलें	O
आ	O
1967	O
के	O
ज्यादातर	O
समय	O
ले	O
ई	O
तिकड़ी	O
लगभग	O
कौनों	O
उत्पाद	O
ना	O
निकलल	O

जेएसटीओआर	O
के	O
बा	O
.	O

कलाकार	O
लोग	O
फिर	O
से	O
टेलीविजन	O
खातिर	O
क्विंटरो	B-person-director
-निर्देशित	O
प्रोडक्शन	O
में	O
आपन	O
भूमिका	O
के	O
जिंदा	O
कइल	O
जेकर	O
प्रसारण	O
एबीसी	B-organization-company
द्वारा	O
27	O
मई	O
1975	O
के	O
भइल	O

सिरोसमेल्ट	B-product-weapon
लांस	I-product-weapon
में	O
घुमावदार	O
सभ	O
के	O
सामिल	O
कइल	O
आ	O
लांस	O
पर	O
स्लैग	O
के	O
स्पलैश	O
कोटिंग	O
बनावल	O
प्रमुख	O
नवाचार	O
सभ	O
रहलें	O
जिनहन	O
के	O
कारण	O
डूबल	B-product-weapon
लांस	I-product-weapon
गलावे	I-product-weapon
के	I-product-weapon
सफल	I-product-weapon
बिकास	I-product-weapon
भइल	I-product-weapon
।	O

ई	O
कंप्यूटर	O
पूरा	O
तरह	O
से	O
संगत	O
ना	O
रहे	O
ना	O
ही	O
(	O
रूसी	O
प्रयास	O
के	O
छोड़	O
के	O
)	O
एकर	O
इरादा	O
रहे	O
.	O

2003	O
के	O
गुलाब	B-event-attack/battle/war/militaryconflict
क्रांति	I-event-attack/battle/war/militaryconflict
के	O
बाद	O
रुरुआ	B-person-politician
संयुक्त	B-organization-politicalparty
राष्ट्रीय	I-organization-politicalparty
आंदोलन	I-organization-politicalparty
पार्टी	I-organization-politicalparty
से	O
जॉर्जिया	B-location-GPE
के	O
संसद	O
के	O
सदस्य	O
बनलें	O

``	O
काल्ह	B-art-music
से	I-art-music
``	O
मुख्य	O
रूप	O
से	O
रोज	B-person-artist/author
मैकडोवाल	I-person-artist/author
द्वारा	O
लिखल	O
गइल	O
बैंड	O
के	O
सुरुआती	O
दौर	O
में	O
लिखल	O
गइल	O

सीजन	O
19	O
सितंबर	O
से	O
शुरू	O
भइल	O
रहे	O
.	O

हररान	B-location-other
मैदान	I-location-other
में	O
सिंचाई	O
1995	O
के	O
बसंत	O
में	O
शुरू	O
भइल	O

60	O
दिन	O
तक	O
के	O
अवधि	O
के	O
मेलोक्सिकैम	B-other-medical
थेरापी	O
के	O
रैंडमाइज्ड	O
नियंत्रित	O
अध्ययन	O
के	O
पूल	O
विश्लेषण	O
में	O
पावल	O
गइल	O
कि	O
मेलोक्सिकैम	B-other-medical
एनएसएआईडी	B-other-medical
डाइक्लोफेनाक	I-other-medical
के	O
तुलना	O
में	O
थ्रोम्बोएम्बोलिक	B-other-medical
जटिलता	I-other-medical
के	O
सांख्यिकीय	O
रूप	O
से	O
काफी	O
कम	O
संख्या	O
से	O
जुड़ल	O
रहे	O
(	O
0.2	O
%	O
बनाम	O
0.8	O
%	O
क्रमशः	O
)	O
लेकिन	O
के	B-other-medical
समान	I-other-medical
घटना	I-other-medical
थ्रोम्बोएम्बोलिक	I-other-medical
घटना	O
के	O
नैप्रोक्सन	B-other-medical
आ	O
पाइरोक्सिकैम	B-other-medical
तक	O
ले	O

1952	O
में	O
बीए	O
के	O
डिग्री	O
लेले	O
रहले	O
.	O

जून	O
1937	O
में	O
ऊ	O
टॉर्कवे	B-organization-sportsteam
यूनाइटेड	I-organization-sportsteam
में	O
शामिल	O
भइलें	O
26	O
फरवरी	O
1938	O
के	O
घरेलू	O
मैदान	O
पर	O
स्विंडन	B-organization-sportsteam
टाउन	I-organization-sportsteam
से	O
1-0	O
से	O
जीत	O
में	O
आपन	O
शुरुआत	O
कइलें	O

उनकर	O
प्रचार	O
संदेश	O
रहे	O
``	O
हम	O
खाली	O
पईसा	O
खातिर	O
एह	O
चीज	O
में	O
बानी	O
,	O
लेकिन	O
कम	O
से	O
कम	O
हम	O
एकरा	O
बारे	O
में	O
ईमानदार	O
बानी	O
.	O
''	O
.	O

फिल्म	O
में	O
पहचान	O
पर	O
``	O
मिस	O
रिप्रेजेंटेसन	O
''	O
के	O
समान	O
विषय	O
के	O
संबोधित	O
कइल	O
गइल	O
बा	O
,	O
जइसे	O
कि	O
लैंगिक	O
समाजीकरण	O
आ	O
लैंगिक	O
प्रतिनिधित्व	O
के	O
प्रभाव	O
.	O

ऊ	O
पूर्व	O
रोजनबर्ग	B-organization-sportsteam
,	O
एफसी	B-organization-sportsteam
कोबेनहावन	I-organization-sportsteam
आ	O
सेल्टिक	B-organization-sportsteam
खिलाड़ी	O
हैराल्ड	B-person-athlete
मार्टिन	I-person-athlete
ब्रैटबैक	I-person-athlete
के	O
बेटा	O
हवें	O

एएफएल	B-product-game
प्रीमियर	I-product-game
लीग	I-product-game
2007	I-product-game
प्लेस्टेशन	O
2	O
खातिर	O
एगो	O
खेल	O
सिमुलेशन	O
गेम	O
हवे	O
जे	O
ऑस्ट्रेलियाई	B-organization-sportsleague
फुटबॉल	I-organization-sportsleague
लीग	I-organization-sportsleague
पर	O
आधारित	O
बा	O

टोंगा	B-organization-sportsteam
खातिर	O
उनकर	O
पहिला	O
अंतर्राष्ट्रीय	O
मैच	O
समोआ	B-organization-sportsteam
के	O
खिलाफ	O
भइल	O
सिडनी	B-location-GPE
में	O
18	O
सितंबर	O
1998	O
के	O

साल	O
2016	O
में	O
राष्ट्रपति	O
प्रणब	B-person-politician
मुखर्जी	I-person-politician
इनके	O
नारी	B-other-award
शक्ति	I-other-award
पुरस्कार	I-other-award
से	O
सम्मानित	O
कइलें	O
जे	O
भारत	B-location-GPE
में	O
महिला	O
लोग	O
खातिर	O
सभसे	O
ढेर	O
सिविल	O
पुरस्कार	O
हवे	O

7	O
मई	O
2007	O
के	O
एगो	O
लक्सर	B-building-hotel
होटल	I-building-hotel
पार्किंग	O
गैराज	O
में	O
घर	O
के	O
बनावल	O
पाइप	O
बम	O
के	O
चलते	O
एगो	O
गाड़ी	O
के	O
विस्फोट	O
हो	O
गईल	O
जवना	O
से	O
एगो	O
के	O
मौत	O
हो	O
गईल	O

उनकर	O
निधन	O
स्टटगार्ट	B-location-GPE
में	O
भइल	O

पार्क	O
के	O
भीतर	O
स्नेक	B-location-park
पार्क	I-location-park
भी	O
स्थित	O
बा	O
जहाँ	O
अन्य	O
सरीसृप	O
सभ	O
के	O
बीच	O
किंग	B-other-livingthing
कोबरा	I-other-livingthing
,	O
पायथन	B-other-livingthing
के	O
भी	O
देखल	O
जा	O
सके	O
ला	O

विजन	O
ऑफ	O
वायलेंस	O
एके	O
साथ	O
1990	O
के	O
दशक	O
के	O
जीवन	O
के	O
एगो	O
आकर्षक	O
टाइम	O
कैप्सूल	O
के	O
साथे-साथे	O
अंतिम	O
वीडियो	O
डायरी	O
भी	O
बा	O
जवना	O
में	O
चार	O
गो	O
अलग-अलग	O
वीडियो	O
फॉर्मेट	O
सुपर	O
8	O
फिल्म	O
ऑडियो	O
बातचीत	O
आ	O
स्टिल	O
फोटो	O
शामिल	O
बा	O

आनुपातिक	O
मतदान	O
के	O
शुरूआत	O
के	O
बाद	O
1996	O
के	O
आम	O
चुनाव	O
में	O
सात	O
गो	O
प्रतिनिधि	O
चुनलस	O
.	O

