আই.	B-organization-other
এ.	I-organization-other
ই.	I-organization-other
এ.	I-organization-other
দা	O
থবক	O
তৌরিবা	O
পাকিস্তানগী	O
সাইন্তিস্ত	O
অমসুং	O
ইঞ্জিনীয়রশিংনা	O
বোমশিং	O
শাবগী	O
মায়কৈদা	O
ভারতকী	O
ন্যুক্লিয়র	O
প্রোগ্রাম	O
খুমাং	O
চাউশিনবগী	O
মতাংদা	O
খঙলকখি	O

এই	O
প্রতিদ্বন্দ্বিতা	O
1919	O
সালে	O
তীব্রতর	O
হয়	O
যখন	O
আর্সেনাল	B-organization-sportsteam
অপ্রত্যাশিতভাবে	O
ফার্স্ট	B-organization-sportsleague
ডিভিশন	I-organization-sportsleague
এ	O
উন্নীত	O
হয়	O
এমন	O
একটি	O
স্থান	O
গ্রহণ	O
করে	O
যা	O
টোটেনহ্যাম	B-organization-sportsteam
তাদের	O
হওয়া	O
উচিত	O
বলে	O
বিশ্বাস	O
করে	O

প্লেৎফোর্ম	O
অসি	O
2003গী	O
রোল্স-রোয়স	O
ফেন্তম	B-product-car
দা	O
য়ুম্ফম	O
ওই	O
অমসুং	O
স্তাইল	O
অসি	O
রোল্স-রোয়স	O
100EX	B-product-car
,	O
2004দা	O
কম্পেনীগী	O
চহি	O
চাম্মা	O
শুবগী	O
কুমহৈ	O
পাংথোকপদা	O
পুথোকখিবা	O
কন্সেপ্ত	O
কার	O
অমদগী	O
য়াম্না	O
চাউনা	O
লৌরকপনি	O

এম্ফিফিসিন	B-other-biologything
অসি	O
N-তর্মিনেল	B-other-biologything
লিপিদ	I-other-biologything
ইন্তরেক্সন	O
দাইমরাইজেসন	O
অমসুং	O
মেম্ব্রেন	O
বেন্দিং	O
BAR	B-other-biologything
দোমেন	O
মিদল	O
ক্লাথ্রিন	O
অমসুং	O
এদাপ্তর	O
বাইন্দিং	O
দোমেন	O
অমসুং	O
C-তর্মিনেল	B-other-biologything
SH3	I-other-biologything
দোমেন	I-other-biologything
লৈবা	O
ব্রেন-এনরিচ	O
প্রোতীন	O
অমনি	O

নেভিল	B-person-athlete
না	O
টাইটল	O
অদু	O
থম্নবগীদমক	O
তোজাৱা	B-person-athlete
দা	O
স্পিনিং	O
বেক	O
কিক	O
অমা	O
উৎখি	O

কম্পিতিসন	O
অদু	O
কা	O
হেন্না	O
মায়	O
পাকখিবগী	O
মহৈ	O
ওইনা	O
বিনিয়ন	B-person-other
না	O
শিবগী	O
খুদোংথিবা	O
কয়া	O
ফংখি	O
অদুমওইনমক	O
অকোনবদা	O
কেসিনোশিংনা	O
মহাকপু	O
শৌগৎনবা	O
মখোয়গী	O
ঙমখৈ	O
ৱাংখৎলকখি	O

মসিগী	O
মমিং	O
অসি	O
দি	B-art-broadcastprogram
গেল	I-art-broadcastprogram
স্তর্ম	I-art-broadcastprogram
শোঃ	I-art-broadcastprogram
ওহ,	I-art-broadcastprogram
সুসান্না	I-art-broadcastprogram
হায়নসু	O
লৌনৈ	O

শেরেমেতিয়েভো	B-building-airport
ইন্তর্নেস্নেল	I-building-airport
এয়রপোর্ত	I-building-airport
অসিদা	O
ওপরেতিং	O
পেসেঞ্জর	O
তর্মিনেল	O
মরি	O
অমসুং	O
প্রাইবেৎ	O
অমসুং	O
ব্যুজিনেস	O
এভিএসন	O
শীজিন্ননবগীদমক	O
রিজর্ব	O
তৌরবা	O
অখন্নবা	O
তর্মিনেল	O
অমা	O
লৈ	O

নেৱার্ক	O
লিবর্তী	O
ইন্তর্নেস্নেল	O
এয়রপোর্ত	O
ফাওরগা	O
ডাউনটাউন	O
নেৱার্ক	B-location-GPE
অমসুং	O
ইলিজাবেথ	B-location-GPE
গা	O
শম্ননবা	O
থৌরাং	O
তৌরকখিবা	O
এন.	B-location-road/railway/highway/transit
জে.	I-location-road/railway/highway/transit
তি.	I-location-road/railway/highway/transit
অসিনা	O
মখা	O
তানা	O
নেৱার্ক-ইলিজাবেথ	B-location-road/railway/highway/transit
রেল	I-location-road/railway/highway/transit
লিঙ্ক	I-location-road/railway/highway/transit
অসি	O
মখা	O
চত্থবা	O
থিংলে	O

ইনজঙ্কসন	O
অসি	O
চৎনহন্নবা	O
কুইক্সতর	B-organization-other
না	O
মমিং	O
থোন্দবা	O
ব্লোগর	O
30গী	O
মায়োক্তা	O
এক্সন	O
অমা	O
ফাইল	O
তৌখি	O

প্রতিবাদ	O
অমা	O
ওইনা	O
হৌজিক	O
লৈরিবা	O
হেলিকোপ্তর	O
সর্ভিসনা	O
ব্রাথেন্স	B-organization-company
সেফ	I-organization-company
না	O
স্তেভেঞ্জর	B-location-GPE
তগী	O
ওপরেৎ	O
তৌরিবা	O
এয়রলাইন্স	O
রুৎশিংগীদমক্তা	O
এপ্লাই	O
তৌখি	O
অদুবু	O
মসিগী	O
এপ্লিকেসন	O
অসি	O
লৌখিদে	O

মহাক	O
1998-1999	O
দগী	O
জর্মনী	B-location-GPE
দা	O
লৈবা	O
প্রোফেস্নেল	O
বাস্কেটবল	O
শান্নরোই	O
অমনি	O

বেসকুলগী	O
থোং	O
অসিনা	O
এন.	B-organization-other
জে.	I-organization-other
ত্রাঞ্জিৎ	I-organization-other
রেল	I-organization-other
ওপরেসনশিং	I-organization-other
নোর্থ	B-location-road/railway/highway/transit
জর্সি	I-location-road/railway/highway/transit
কোস্ত	I-location-road/railway/highway/transit
লাইন	I-location-road/railway/highway/transit
অসি	O
ব্রেদলি	B-building-other
বীচ	I-building-other
অমসুং	O
বেলমার	B-building-other
স্তেসনশিং	I-building-other
গী	O
মরক্তা	O
চেল্লি	O

ব্রোচ	O
ওফ	O
ৱেস্ত	B-location-island
বুর্রাফর্থ	I-location-island
অসি	O
মেনলেন্দ	B-location-island
,	O
শেটলেন্দ	B-location-island
গী	O
নোংচুপ	O
থংবা	O
শরুক্তা	O
লৈবা	O
আইরন	O
এজ	O
ব্রোচ	O
অমনি	O

এ.	B-product-weapon
আর.-15গী	I-product-weapon
ইসু	O
তৌদ্রিঙৈগী	O
মমাংদা	O
পেত্রোল	O
অদুনা	O
US	B-location-GPE
সরকারগা	O
লোয়ননা	O
প্রোগ্রাম	O
অমদা	O
শরুক	O
য়াবা	O
হৌখি	O
অমসুং	O
অহেনবা	O
রাইফলশিং	O
লৈরকখি	O

স্তেত	B-location-road/railway/highway/transit
রুত	I-location-road/railway/highway/transit
151	I-location-road/railway/highway/transit
এস.	O
আর.	O
151	O
অসি	O
য়ু.	B-location-GPE
এস.	I-location-GPE
ষ্টেট	O
ওফ	O
কেলিফোর্নিয়া	B-location-GPE
দা	O
লৈবা	O
ষ্টেট	O
হাইৱে	O
অমনি	O

ভোৎকী	O
মমাংদা	O
দাইৎ	B-organization-government/governmentagency
দা	O
বিলশিং	O
অদু	O
খাইদোক্নবা	O
কৌনরম্মি	O

নিংথৌ-নিংথৌরেল	O
জোর্জ	B-person-other
V	I-person-other
না	O
মহাকপু	O
জেনরেল	O
এমনেস্তী	O
ওর্দর	O
অমগী	O
ফল	O
ওইনা	O
1920দা	O
থাদোকখি	O

নন-স্তোপ	O
সর্ভিস	O
অসি	O
জুহাই	B-location-GPE
অমসুং	O
গুৱাংঝৌ	B-location-GPE
সাউথ	I-location-GPE
খক্তমক	O
পীরি	O
অমসুং	O
জুহাই	B-location-GPE
(	O
গোংবেই	B-location-GPE
)	O
অমসুং	O
জুহাই	B-building-airport
এয়রপোর্ত	I-building-airport
গী	O
মরক্তা	O
চৎথোক-চৎশিন	O
তৌবা	O
অদু	O
মিনিৎ	O
25দা	O
হন্থরগনি	O

গেম	O
অসিদা	O
মহাক্কী	O
মমিং	O
য়াওজরবসু	O
তোম	B-person-other
ক্লেন্সী	I-person-other
না	O
স্প্লিন্তর	B-product-game
সেল	I-product-game
গেমশিং	O
শেমগৎপদা	O
শরুক	O
য়ামিন্নখিদে	O

মাউন্ট	B-location-mountain
দিয়াব্লো	I-location-mountain
না	O
আর্তিস্ত	O
অমসুং	O
অইবা	O
কয়া	O
অমা	O
ইথিল	O
পীখি	O

p53	B-other-biologything
প্রোটিন	I-other-biologything
সেলুলার	O
স্ট্রেস	O
প্রতিক্রিয়া	O
অর্কেষ্ট্রেট	O
করার	O
ক্ষেত্রে	O
একটি	O
গুরুত্বপূর্ণ	O
ভূমিকা	O
সহ	O
একটি	O
ট্রান্সক্রিপশন	O
ফ্যাক্টর	O
হিসাবে	O
কাজ	O
করে	O

বিনতান	B-location-other
রিজোর্টস	I-location-other
অসি	O
লেমহৌরিবা	O
বিনতান	B-location-GPE
তগী	O
মমাই	O
তারগী	O
ফক্লাং	O
অমনা	O
খাইদোক্লম্মি	O
অমসুং	O
লেমহৌরিবা	O
লমশিং	O
অসি	O
সিঙ্গল	O
সেক্যুরিতী	O
চেকপোইন্ত	O
(	O
পোস্ত	O
)	O
চেকপোইন্ত	O
গী	O
খুথাংদা	O
চৎথোক-চৎশিন	O
তৌই	O

মখা	O
তানা	O
2021গী	O
স্তেনলী	B-event-sportsevent
কপ	I-event-sportsevent
প্লেওফকী	O
অহানবা	O
রাউন্দ	O
অনিগী	O
এক্সক্লুসিভ	O
ইন্ত্রা-দিভিজনেল	O
প্লে	O
লৈহন্নবা	O
প্লেওফ	O
ফোর্মেতসু	O
হোংহনখিবনা	O
দল্লাস	B-organization-sportsteam
অমসুং	O
টাম্পা	B-organization-sportsteam
বে	I-organization-sportsteam
গী	O
মরক্তা	O
পোস্তসিজন	O
রিমেচ	O
অমা	O
হেক্তনা	O
অনিশুবা	O
রাউন্দ	O
অদুগী	O
মতুংদা	O
পাঙথোক্কনি	O
মসিনা	O
সেরিজ	O
অসিবু	O
ইং	O
1967গী	O
স্তেনলী	B-event-sportsevent
কপ	I-event-sportsevent
ফাইনেলগী	O
1967গী	O
স্তেনলী	B-event-sportsevent
কপ	I-event-sportsevent
এক্সপান্সন	O
তৌদ্রিঙৈগী	O
মমাংদা	O
পাংথোকখিবা	O
মতুংদা	O
অহানবা	O
স্তেনলী	B-event-sportsevent
কপ	I-event-sportsevent
ফাইনেলগী	O
1	O
মসিগীদমক্তা	O
মথংগী	O
চহি	O
অসিগী	O
ফাইনেলগী	O
রিমেচ	O
অমা	O
তৌবা	O
হায়বসি	O
লিগ	O
রিএলাইনমেন্ত	O
তৌবনা	O
ওইথোক্তে	O

অদুবু	O
এ.	B-product-software
পি.	I-product-software
দি.	I-product-software
এফ.	I-product-software
অমসুং	O
এ.	B-product-software
এম.	I-product-software
আই.	I-product-software
পি.	I-product-software
দি.	I-product-software
এফ.	I-product-software
অনিমক	O
নেতিব	O
ওই	O
অমসুং	O
এক্স11	B-product-other
গী	O
মথৌ	O
তাদে	O

চাউখৎপগী	O
থৌওং	O
অসি	O
গ্রিক	B-location-GPE
প্লানর	O
কন্সতেন্তিনোস	B-person-other
এপোস্তোলো	I-person-other
দোক্সিয়াদিস	I-person-other
না	O
শেমখিবনি	O
মহাক্না	O
ইস্লামবাদ	B-building-other
অমসুং	O
রিয়াদ	B-building-other
সু	O
দিজাইন	O
তৌখি	O

ড্র	O
অসি	O
মে	O
29	O
2019দা	O
দাকার	B-location-GPE
তা	O
লৈবা	O
রেদিসোন	B-building-hotel
ব্লু	I-building-hotel
সী	I-building-hotel
প্লাজা	I-building-hotel
হোটেল	I-building-hotel
দা	O
পাঙথোকখি	O

কোচিন	B-location-GPE
,	O
ভারত	B-location-GPE
,	O
সমুদ্র	O
তোর্ব্বান্দা	O
লৈবা	O
স্তাব্লিসমেন্ত	O
HMS	B-product-ship
"চিনকারা"	I-product-ship
লেন্দিং	O
ক্রাফ্ট	O
স্তোরেজগী	O
য়ুম	O
সেক্সন	O
21	O
দা	O
অসিগুম্বা	O
খুৎ-শা	O
হৈবগী	O
থবক	O
কয়া	O
অমা	O
10	O
ফেথোম	O
মার্ক	O
ফাওবা	O
পুখৎখি	O
অমসুং	O
এক্সতগী	O
40mm	B-product-weapon
বোফর্স	I-product-weapon
গন	I-product-weapon
ফায়র	O
ফাওবা	O
তোঙান-তোঙানবা	O
পাম্বৈশিংনা	O
থাংগৎখি	O

মসিগী	O
মতুং	O
ইন্না	O
R101	B-product-other
না	O
লম্বী	O
হোংখিঃ	O
অনৌবা	O
লম্বী	O
অসিনা	O
অশংবা	O
নুংশিৎকী	O
ফিভমশিংগীদমক	O
মমিং	O
চৎলবা	O
মফম	O
অমা	O
ওইরিবা	O
বেউৱাইস	B-location-GPE
রিজ	I-location-GPE
গী	O
মথক্তা	O
হকথেংননা	O
চঙশিনগনি	O

কো-দিভেলপর	O
গ্লেন	B-person-artist/author
হোৱর্তোন	I-person-artist/author
না	O
সো	O
অসিবু	O

সেম	B-person-athlete
2008	O
নেস্নেল	B-event-sportsevent
চেম্পিয়ন্স	I-event-sportsevent
,	O
কোভেন্ত্রী	B-organization-sportsteam
জেৎস	I-organization-sportsteam
গী	O
অহানবা	O
ক্বাতরবেক	O
ওইখি	O

চপ	O
মান্ননা	O
স্বিৎজর্লেন্দ	B-location-GPE
দা	O
হৌদোকখিবা	O
তেলিভিজনগী	O
প্রদক্সন	O
ওইবা	O
অথুম-অহাওশিং	O
অসিদা	O
মহাক্না	O
য়াম্না	O
ফজবা	O
ব্লেন্দর	O
অমা	O
ওইনা	O
মহাক্কী	O
কম্পেনীবু	O
মাং-তাক্তবদগী	O
লাকপা	O
থৌওংগা	O
লোয়ননা	O
থম্ননবা	O
হোৎনখি	O

2016গী	O
জনুৱারী	O
15দা	O
গুতো	B-person-athlete
না	O
চাইনা	B-organization-sportsleague
লিগ	I-organization-sportsleague
ৱান	I-organization-sportsleague
সাইদ	O
ৱুহান	B-organization-sportsteam
জাল	I-organization-sportsteam
দা	O
ত্রান্সফর	O
তৌখি	O

শা-ঙা	B-person-athlete
না	O
লুতোন	B-location-GPE
স্বিমিং	O
ক্লবতা	O
ত্রেন	O
তৌই	O

আলেকজান্দ্রোস	B-location-GPE
অসি	O
ঙসি	O
ফ্রান্সকী	O
পেরিস	B-location-GPE
দা	O
লৈবা	O
ল্যুভর	B-building-other
ম্যুজিয়ম	I-building-other
দা	O
লৈবা	O
ভেনস	B-art-other
দি	I-art-other
মিলো	I-art-other
(	O
মিলোসকী	B-art-other
এফ্রোদাইত	I-art-other
)	O
গীদমক্তা	O
মমিং	O
চত্লি	O

দ্রষ্টব্যঃ	O
রাউন্ড	B-event-sportsevent
3/রেস	I-event-sportsevent
9	I-event-sportsevent
ছিল	O
অলিম্পিক	B-event-sportsevent
ইভেন্ট	O
যা	O
ওয়ার্ল্ড	B-event-sportsevent
কাপ	I-event-sportsevent
-এর	O
জন্যও	O
গণনা	O
করা	O
হয়	O

অৱাবা	O
অমসুং	O
চোকথবা	O
মহিমা	B-person-other
না	O
মহাক	O
মশামক্কী	O
পুন্সি	O
লৌননবা	O
কয়ারক	O
হন্না	O
হোৎনরম্মি	O
অদুবু	O
প্রীশা	B-person-other
অমসুং	O
রুদ্র	B-person-other
না	O
হনগৎখি	O

প্রাক্তন	O
ছাত্র	O
থোমাস	B-person-other
ওল্ফ	I-person-other
বলেছেন	O
যে	O
তিনি	O
হার্ভার্ডের	O
অন্য	O
যে	O
কোনও	O
জায়গা	O
থেকে	O
ফার্নসওয়ার্থ	B-building-other
রুম	I-building-other
-এ	O
বেশি	O
শিখেছেন	O

2017	O
দা	O
হেন্নিটি	B-person-other
না	O
ৱাতরবোর্দিংগীদমক	O
মখা	O
তানা	O
ৱাকৎলকখি	O
মসিনা	O
মী	O
হাৎপা	O
মীওই	O
অমগী	O
মাইয়োক্তা	O
শীজিন্নবগী	O
খুদম	O
অমা	O
পীখি	O

কাংলুপ	O
খুদিংমক্না	O
তন্দুন	B-other-astronomything
III	I-other-astronomything
দা	O
থুংলবদা	O
মখোয়না	O
গ্রহ	O
অদু	O
য়ুঝান	O
ভোঙনা	O
লান্দারকপনা	O
মরম	O
ওইদুনা	O
মাং	O
তাকহনখ্রে	O
হায়বসি	O
উখি	O

ৱোল্ফ	B-person-soldier
গী	O
মীশিংনা	O
লান্থোকখি	O
অমসুং	O
ভি.	O
সি.	O
না	O
গাড়ী	O
অমগী	O
নোংমৈ	O
তাক্তুনা	O
থিংখি	O

প্রাক্তন	O
আটলান্টা	B-organization-sportsteam
ফালকোন্স	I-organization-sportsteam
কোয়ার্টারব্যাক	O
মাইকেল	B-person-athlete
ভিক	I-person-athlete
প্রচ্ছদে	O
রয়েছে	O

রোম্না	O
অরুলাপ্পাগী	O
আর্কবিশোপ্রিক্কী	O
মতমদা	O
1964-1976	O
দগী	O
হাইদ্রবাদকী	O
সেন্ত	B-location-other
জোনগী	I-location-other
রিজনেল	I-location-other
সেমিনারি	I-location-other
দা	O
লেকচর	O
ওইনা	O
থবক	O
তৌরমখি	O

জুরিস্ত	B-event-attack/battle/war/militaryconflict
অসি	O
ওপরেসন	B-event-attack/battle/war/militaryconflict
জিপর	I-event-attack/battle/war/militaryconflict
গী	O
শরুক	O
অমা	O
ওইনা	O
হৌদোকখিবনি	O
অপুনবা	O
ওইনা	O
ব্রিতিশ	B-location-GPE
না	O
সিঙ্গাপুর	B-location-GPE
য়াওনা	O
মলয়াবু	O
নীংতম্বগী	O
থৌরাং	O
তৌরি	O

নন-দিভাইদিং	O
কন্দিসনশিংগী	O
মখাদা	O
(	O
সেল	O
অদুনা	O
সেল	O
সাইকলগী	O
G0	B-other-biologything
ফেজ	I-other-biologything
দা	O
লৈবা	O
মতমদা	O
,	O
রেতিনোব্লাস্তোমা	B-other-biologything
প্রোতীন	I-other-biologything
(	O
Rb	B-other-biologything
)	O
অসি	O
E2F	B-other-biologything
ত্রান্সক্রিপসন	O
ফেক্তরগা	O
চুশিন্নগনি	O

মসি	O
তোকিয়ো	B-location-road/railway/highway/transit
মেত্রো	I-location-road/railway/highway/transit
হিবিয়া	I-location-road/railway/highway/transit
লাইন	I-location-road/railway/highway/transit
তা	O
লৈবা	O
সুকিজি	B-location-GPE
,	O
চুও	B-location-GPE
,	O
তোকিয়ো	B-location-GPE
,	O
জাপান	B-location-GPE
দা	O
লৈবা	O
সবৱে	O
স্তেসন	O
অমনি	O
মসি	O
তোকিয়ো	B-location-GPE
সবৱে	O
ওপরেতর	O
তোকিয়ো	B-organization-company
মেত্রো	I-organization-company
না	O
ওপরেৎ	O
তৌই	O

স্তেসন	O
অসি	O
রাফল্স	B-location-other
মেরিনা	I-location-other
,	O
তুৱাস	B-location-other
চেকপোইন্ত	I-location-other
অমসুং	O
মালেসিয়া-সিঙ্গাপুর	B-location-other
সেকেন্দ	I-location-other
লিঙ্ক	I-location-other
তগী	O
খোঙনা	O
চৎপগী	O
অরাপ্পা	O
মফমদা	O
লৈ	O

দি	O
ওল্ড	O
রেপ	B-person-actor
দা	O
পর্ফোর্ম	O
তৌখিবা	O
মমিং	O
লৈরবা	O
মমিং	O
খরদি	O
য়াওরিঃ	O

রাজনীতি	O
ভয়ে	B-person-other
এর	O
বাইরে	O
একটি	O
ভিন্ন	O
কর্মজীবন	O
ছিল	O

কেলভিন	B-person-artist/author
গোল্ডস্পিঙ্ক	I-person-artist/author
,	O
আরোন	B-person-artist/author
রেনফ্রী	I-person-artist/author
,	O
হন্না	B-person-artist/author
রিচিংস	I-person-artist/author
অমসুং	O
জে	B-person-artist/author
এসফোরিস	I-person-artist/author
হায়রিবা	O
ঈশৈ	O
অসিদা	O
সোলো	O
অমত্তা	O
লৈতে	O

মসি	O
সেগা	B-organization-company
দ্রীমকাস্ত	I-organization-company
গেম	O
"	O
এয়রফোর্স	O
দেলতা	O
	O
product-game	O
"	O
কী	O
সিক্ৱেলনি	O

মসিনা	O
পি.	B-other-biologything
সি.	I-other-biologything
আর.	I-other-biologything
সাইকল	O
খুদিংগী	O
মতুংদা	O
অনৌবা	O
দি.	O
এন.	O
এ.	O
পোলিমরেজ	O
হাপচিন্দবা	O
থিংখি	O
মসিনা	O
মরম	O
ওইদুনা	O
দি.	O
এন.	O
এ.	O
ম্যুতেজেনেসিস	O
অমসুং	O
এসেম্বলীবু	O
য়াম্না	O
লায়থোকহনখি	O

আউৎফিল্দর	O
আন্দ্রে	B-person-athlete
দোসন	I-person-athlete
অসি	O
ইং	O
1987কী	O
সিজনগী	O
মমাংদা	O
ফ্রী	O
এজেন্ত	O
অমা	O
ওইনা	O
খুৎয়েক	O
পীনখি	O

য়েউননাম	B-building-hospital
য়ুনিভর্সিতী	I-building-hospital
হোস্পিতাল	I-building-hospital
স্তেসন	O
অসি	O
দাইমেইওং-দোং	B-location-GPE
,	O
নাম	B-location-GPE
দিস্ত্রিক্ত	I-location-GPE
,	O
দাইগু	B-location-GPE
,	O
সাউথ	B-location-GPE
কোরিয়া	I-location-GPE
দা	O
লৈবা	O
লাইন	O
1গী	O
স্তেসন	O
অমনি	O

শিবাচেভো	B-location-GPE
অসি	O
সোফিয়া	B-location-GPE
দগী	O
কিলোমিটর	O
260	O
নোংপোকলোমদা	O
স্লিবেন	B-location-GPE
(	O
পোপ	O
কী	O
সহরদগী	O
কিলোমিটর	O
35	O
নোংচুপ্তা	O
লৈ	O

ন্যু	B-organization-government/governmentagency
য়োর্ক	I-organization-government/governmentagency
সিতী	I-organization-government/governmentagency
কাউন্সিল	I-organization-government/governmentagency
গী	O
2শুবা	O
দিস্ত্রিক্ত	O
অসিনা	O
ইস্ত	B-location-GPE
ভিলেজ	I-location-GPE
,	O
অলফাবেট	B-location-GPE
সিতী	I-location-GPE
,	O
পিতর	B-location-GPE
কুপর	I-location-GPE
ভিলেজ	I-location-GPE
,	O
রোজ	B-location-GPE
হিল	I-location-GPE
,	O
কিপ্স	B-location-GPE
বে	I-location-GPE
,	O
গ্রামর্সি	B-location-park
পার্ক	I-location-park
অমসুং	O
লোয়র	B-location-other
ইস্ত	I-location-other
সাইদ	I-location-other
গী	O
শরুকশিং	O
কোনশিল্লি	O

হার্বর	B-location-other
এস্প্লানেদ	I-location-other
অসি	O
ওফিস	O
বিল্দিং	O
অমসুং	O
রেষ্টোরেন্টশিংগী	O
মফম	O
অমসু	O
ওই	O
অদুগা	O
কেপিতেল	B-location-road/railway/highway/transit
সিতী	I-location-road/railway/highway/transit
ত্রেল	I-location-road/railway/highway/transit
অসিনা	O
মসিগী	O
অশাংবগী	O
শরুক	O
খরদা	O
চপ	O
মান্ননা	O
চেল্লি	O

I-94	B-location-road/railway/highway/transit
গী	O
নোংচুপ	O
থংবা	O
তর্মিনসকী	O
ৱাংমদা	O
I-90	B-location-road/railway/highway/transit
না	O
নোংচুপলোমগী	O
লমকোয়বশিংবু	O
নোংচুপ	O
থংবা	O
পোইন্তশিং	O
হায়বদি	O
বুত্তে	B-location-GPE
,	O
মিসৌলা	B-location-GPE
,	O
কোইয়র	B-location-GPE
দ'এলেনে	I-location-GPE
,	O
ইদাহো	B-location-GPE
,	O
স্পোকেন	B-location-GPE
,	O
ৱাশিংতন	B-location-GPE
অমসুং	O
সিএতল	B-location-GPE
,	O
ৱাশিংতন	B-location-GPE
গা	O
শম্নহল্লি	O

নেন্সকী	B-person-athlete
গোবি	B-location-other
ক্রোসিং	O
অসি	O
এদভেঞ্চর	B-art-writtenart
ৱর্ল্দ	I-art-writtenart
মেগাজিন	I-art-writtenart
না	O
শন্দোক্না	O
তাকখি	O
মসিদা	O
মহাক্না	O
মহাক্কী	O
খোঙদা	O
শোকহল্লবসু	O
কিমি	O
250গী	O
ফুৎরেস	O
অদু	O
লোইশিনবা	O
ঙমহনখিবগীদমক	O
মরুপ	O
রন্নরশিংগী	O
পুক্নিং	O
থৌগৎপা	O
অমসুং	O
মেদিকেল	O
তীমগী	O
প্রোফেস্নেলিজমবু	O
থাগৎখি	O
